# Mitmachen

**Sie sind herzlich eingeladen, sich an der Entwicklung von JTL-Shop zu beteiligen.**

Sie können selbst zur Codebasis von JTL-Shop beitragen und damit z.B. einen dringend für ein Plugin benötigten Hook
einfügen, einen für das Template benötigten Block hinzufügen, ein kleines Feature beisteuern oder einfach nur einen
kleinen Bug fixen, den Sie entdeckt haben.

Um aktiv an der Entwicklung mitzuarbeiten, bietet Ihnen JTL-Shop ein öffentliches Repository:
[JTL-Shop core](https://gitlab.com/jtl-software/jtl-shop/core)

Um mitzuwirken, gehen Sie wie folgt vor:

1. Erstellen Sie sich einen eigenen
   [Fork](https://docs.gitlab.com/ce/user/project/repository/forking_workflow.html)
   vom JTL-Shop Repository.
2. Legen Sie in Ihrem Fork einen neuen Branch für Ihre Änderungen an und committen Sie Diese. (Hilfe dazu finden Sie
   hier: [Make your first Git commit](https://docs.gitlab.com/ce/tutorials/make_your_first_git_commit.html)
3. Abschließend erstellen Sie in Ihrem Fork einen Merge Request für Ihren Branch, bei dem Sie als Target das JTL-Shop
   Repository angeben. (Hilfe dazu finden Sie hier:
   [When you work in a fork](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/creating_merge_requests.html#when-you-work-in-a-fork))

Sobald der Merge Request von JTL bearbeitet und akzeptiert wurde, fließen Ihre Änderungen in die Codebasis von
JTL-Shop ein.
